# CV-2021


| Hallo und herzlich Willkommen! | Greetings! |
| ------ | ------ |
| In der heutigen Zeit zu sagen, man könne programmieren, ist meiner Meinung genau so aussagefähig wie zu behaupten, man bewege sich regelmäßig. Denn es ist damit keinerlei Information über die Tiefe verbunden, sprich in welchem Umfang man dazu in der Lage ist. Oder um im Gleichnis zu bleiben: es ist ein Unterschied, ob der Gang zum Supermarkt als Bewegung gemeint ist oder der wöchentliche Halb-Marathon. | To say you are able to program something is just as meaningful as to claim you are always on the move. Well at least that is my opinion for our modern times. This is because the statements themselves have no further context, i.e. to what extent someone is able to do anything. Alternatively and to remain in the parable: it makes a huge difference whether the walk to the supermarket or the weekly half-marathon was meant. |
| Letztendlich hängt Programmierung wie jede andere Fähigkeit davon ab, wie oft ich sie ausübe und wie weit verstanden wird, was dort gemacht wird. Hinzu kommt die Vielzahl an verschiedenen Sprachen, die ihrerseits teils spezifische Herangehensweisen an die Art und Weise einer Problemlösung erlauben, erfordern oder gar aufzwingen. Jemanden also von der Aussage > _ich kann programmieren_ < überzeugen, ist deshalb meiner Meinung nicht ohne Beispiel möglich. | Ultimately, programming, like any other skill, depends on how often you can actually use it. Also it matters to know what you are doing. Then there are the various languages, which allow, require or even impose specific approaches to solve a problem. Hence, convincing someone of > _I am able to program_ < is therefore from my point of view not possible without any example.|
| Aus diesem Grund habe ich mich dazu entschlossen, den Ihnen bereits vorliegenden Lebenslauf bzw. dessen anonymisierten und standardisierten Quellcode hier zu veröffentlichen. Ich bin überzeugt davon, dass Sie sich auch ohne eventuelle Kenntnisse über die eigentliche Programmiersprache (hier wäre es LaTeX) ein erstes Bild darüber machen können, wie ich eine Aufgabe umsetze und welchen Stil ich bspw. hinsichtlich Code-Lesbarkeit/-Wartbarkeit pflege.| For this reason, I have decided to publish the CV you already have, or at least its anonymised and standardised source code. I am convinced that even without any knowledge of the actual programming language (in this case LaTeX), you will be able to get first impressions of how I implement a task and what style I maintain in terms of code readability or maintainability. |
| Mit freundlichen Grüßen | Sincerely |

T. Miethe
